豬同狗完全反映到社會以貌取人，狗眼看人低既情況

豬比狗聰明的13個理由
1. 豬是迷宮挑戰的冠軍

「在迷宮測驗裡，狗的表現良好，雞和馬的動作較慢，綿羊只會亂兜圈子，完成不了測驗，而貓則是根本不願接受測驗。豬每次的表現都是第一名，因為牠們能夠獨立思考，而且具備自行解決問題的能力。」

2. 豬懂得用鏡子

豬是少數的動物，能夠用鏡子的原理去尋找食物。除了豬，只有海豚、大象、和猩猩通過了這個測試，知道鏡子是一個折射，而不是一戶窗子。

3. 豬是電玩高手

賓州州立大學Stanley Curtis教授研究發現，豬能使用遊戲桿玩電子遊戲。他說：「豬能夠高度集中精神，我從沒在猿猴中見過這麼集中精神的。」豬還能記住抽象事物，「他們能夠記住某個符號，事件過後還能憶起」國家地理雜誌的紀錄片：豬打電玩比猩猩還更強

4. 「狗的把戲」對豬來說超簡單

只要稍經訓練，豬就能學會所有「狗的把戲」！學得快，而且一旦學會，很難忘記！

5. 豬是玩樂達人

豬天性好奇！牠們喜歡沐浴在陽光下、玩玩具、聆聽音樂、享受按摩。博物學家Lyall Watson說：「在我所知的各種動物中，只有豬具備永不止息的好奇心，不斷追尋新的經驗，隨時都不吝於張開嘴巴探索這個世界。我發現豬是無可救藥的樂天派，光是活著就足以讓他們歡騰不已。」

「聽我演奏一曲吧！」

6. 豬很愛乾淨！

豬討厭邋遢！豬愛滾泥漿是有原因的，牠們沒有汗腺來排汗調節體溫，此舉是為了讓身體保持涼爽。牠們有十分敏銳的嗅覺（比人類敏銳2000倍），牠們會竭盡所能地確保排泄的地方，遠離進食與睡眠的區域。即使是剛出生幾小時的小豬崽，也是如此！

7. 豬記性超好

豬有極佳的空間記憶。永遠不會忘記食物的位置！動物學家Suzanne Held說：「豬真的很擅長記住食物的位置，因為牠們在大自然環境裡，常常要記住食物在哪。」

8. 豬是游泳高手！還用說嗎？

9. 豬會造夢，還會夢見顏色

豬喜歡集體休息睡覺，身體互相擁聚在一起。

10. 豬在出生後一星期以內，就會認自己的名字

更令人吃驚的是：小豬出生後短短一小時，就能單憑聲音辨認和回應母親的聲音。在實驗中，科學家向小豬播放不同的母豬聲音，發現小豬只對自己母親的聲音有回應，可能是在子宫時就已經熟悉母親的聲音了。

11. 豬懂耍小手段！

豬與豬之間會鬥智力，牠們會推測另一頭豬的想法。在實驗中，豬會跟蹤另一個同伴找食物，也會用迴避戰術，迷惑和擺脫其他同胖，以求獨佔食物。

12. 豬懂調節溫度

伊利諾大學的Stanley Curtis教授研究發現，豬不但有偏好的溫度，牠們還學會在冷的時候把暖氣打開，在暖和的時候把暖氣關掉。

13. 豬也可以是英雄

你聽過海豚救人吧，但你聽過豬也會救人嗎？豬曾拯救過溺水的人，拉出過陷入泥漿的人，更曾在建築物起火時提醒消防員，帶領他們找到受困的受難者。豬也是很好的守護者，他們會驅趕入侵者。

豬已經有科學家證明係比狗聰明
但因為豬生得醜，生得樣衰就要比人類違棄

買衫買屋比狗用，豬就只有一直比人食

正如毒撚你幾醒讀書幾勁，出到黎都會比一個MK仔大兩大就唔敢出聲

港豬不愛豬 愛狗
正如不愛香港 愛韓狗